香港獨立呀 [Viu TV] 歎息橋 星期一至五晚 2130-2230 (24)

《歎息橋》(The Gutter)

《歎息橋》嘅英文名 The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：

「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」
（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

編劇 黃綺琳
導演 Fatball（李紹波）、25（楊承恩）
主演 林保怡、周家怡、衛詩雅、陳奐仁、伍詠薇、秦 沛、潘燦良、岑珈其、楊偲泳、陳健朗、談善言、黃定謙、黃溢濠、唐 寧、艾 威、凌文龍、陸駿光、劉兆銘、梁諾妍、易健兒、劉皓嵐
集數 15集

官方預告

如果睇唔明:

Ep. 1-3各人視角差異懶人包
為閣下母親著想，劇透請加密最少4層

《歎息橋》嘅英文名The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

由唱作音樂人岑寧兒與著名作曲人Mike Orange共同譜曲激盪、填詞人陳詠謙情緒豐沛的語境，聯袂為電視劇《歎息橋》量身打造主題曲《困局》。
劇中的每個角色代表著社會裡的一些人或是一群人，闡述著男女間的愛戀糾格與命運兜旋，導致人生為患成困局。人與人之間像一面鏡子，你我究竟想要什麼？哪面才是真正的自己？在交錯的劇情軸線裡，我們在友情、家庭、愛情、兩性相處的困局中不斷迂迴，尋找出路。透過《困局》一曲，Yoyo唱出嶄新的曲風詮釋，呼應猶如愛情羅生門的劇情氛圍。

主題曲：困局
主唱：岑寧兒
作曲：Mike Orange、岑寧兒
作詞：陳詠謙

unlabeled = 眾人 ; = Thomas ; = Ken ; = Sammy ; = Joyce ; = Catherine ; = Kevin, Catherine, Ryan

看鐵閘 搖晃
籠內 有月光
回憶泛黃

叢林越過又有山
不要緊 鬥志高昂

會在盼望裡 遇見失望
行著爬著 沿路骯髒

有浪困住我 便有彼岸
誰未原諒 纏住不放

還在生 抹前塵上路
還在掙扎的思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖
誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

聽歲月 無聲
橋上有 人影 迴避得很肅靜
餘波未平

頹垣敗瓦上縱火
不記得 那小蜻蜓
然後雨 落如雪 聚如冰

怕在怨念裡 墮進宿命
明目盲目 仍望不清

你若看著我 沒法相認
如夢如幻 如劣根性

還在生 抹前塵上路
還在掙扎的 思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖
誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

歌詞:
看鐵閘 搖晃 籠內 有月光
> Ken嘅家門係自由與極權嘅分界線，Ken心中好想衝出這個大門。然而受制於佢媽咪，每次出街都要好快返屋企，從來都未試過喺出面過夜，唯有在夜裡觀賞地下倒映著窗外嘅月光。
> 喺比利時，Thomas每晚返來個囚室般嘅房間，瞓在地下上嘅床褥，望住地下倒映著窗外嘅月光，記掛住遠在香港的Sammy。

叢林越過又有山 不要緊 鬥志高昂 > Thomas為咗媽咪同Sammy在比利時打拼搵錢。終於幫Sammy還晒錢，諗住最後做埋最後一筆搵大錢，點知衰咗。不過唔緊要呀，為咗見Sammy佢一直做，做到大佬輩。

會在盼望裡 遇見失望 > Thomas講好咗話會返嚟香港慶祝Sammy生日架嘛，點知佢同Sammy講搵到大錢又有鬼妹媾而唔返嚟！

行著爬著 沿路骯髒 > 被人扣起咗做奴隸，執返條命已經好好彩了，一直被人利用做搵錢工具，每日行屍走肉，被生活蹂躏。

有浪困住我 便有彼岸 > 本句為歎息橋主旨，編曲亦為此句服務，造出海浪拍岸嘅感覺。浪借代父母，彼岸係主角所嚮往的東西。仔女就如海上嘅小船，父母就如巨浪湧埋嚟將仔女不斷吞噬，而小船只想上岸。

誰未原諒 纏住不放 > Catherine嬲Ryan不長進；Ryan嬲被帽養便宜仔；Kevin Ryan互相怨恨對方唔係親生父子。

誰於溝渠描繪星圖 > Thomas同Sammy都在深溝裡抬頭望向美好嘅東西，卻不敢走出第一步。

誰的衣裳藏尖刀 > Ken講盡所有謊言，每走一步心中盤算住對自己最好嘅結果。

誰人心高 > Joyce自小就得到最好嘅嘢，大個竟然要屈就搵廢Ken埋單，覺得廢Ken配不上佢。

誰人登高 > Catherine趕走Ken，Ryan”放下”所有執悟，Kevin眼中只得Ryan呢個老豆，彼此都原諒咗大家終得爬出深溝。

聽歲月 無聲 橋上有 人影 迴避得很肅靜 餘波未平
> Joyce大個後再次遇上Thomas，回想起當年比利時嘅事。那雙舊手套一直縈繞在佢心中，Thomas嘅影像好依稀，但當年往事一直迴腸蕩氣，在佢心中泛起了漣漪。

頹垣敗瓦上縱火 不記得 那小蜻蜓 然後雨 落如雪 聚如冰 怕在怨念裡 墮進宿命 明目盲目 仍望不清
> Catherine忘掉昔日同Ken嘅舊情而狠心放火燒酒吧，對Joyce嘅恨意不斷疊加，被怨念蒙蔽了雙眼。

你若看著我 沒法相認 如夢如幻 如劣根性 > (相認唔係字面上認唔認得嘅意思當年嘅Thomas (我) 如夢幻一般出現喺Joyce (你) 生命裡，其實我並沒有你想像中咁美好，我只係一個小偷，”回憶哄騙我但凡失去也是美”。

===============

作曲，編曲，演唱:
有冇覺得首歌聽到你好似抖唔到氣咁? 首先一讚編曲兼作曲Mike Orange 同作詞人陳詠謙。起音樂後，Intro不出3秒 (0:07-0:10) 就入咗Verse; Chorus完咗不出9秒 (1:56-2:04) ，Interlude就完咗入返Verse。呢個緊湊編曲係好少見，所以你聽落會有種抖唔到氣嘅感覺。

又有冇覺得首歌第二段首歌好似多咗啲音節咁? 再二讚陳生喺Verse 1a同1b到留白咗︰籠內有月光 (音樂) > 橋上有人影 (迴避得很肅靜) ; 不要緊 鬥志高昂 (音樂) > 不記得 那小蜻蜓 (然後雨 落如雪 聚如冰)。令到Verse 1a 1b聽落更有一種荒涼憂怨，Verse 2a 2b開始捏緊你喉嚨嘅感覺。

三讚(迴避得很肅靜) 嗰句編得有一種在橋上聽見回音嘅感覺。

四讚作曲3:07-3:36嗰段solo。恰如海嘯前夕那道高牆步步壓迫過來，預示著一波巨浪即將到來。五讚流行曲少有的以Chorus作結, Outro 4:18-5:11感覺就似巨浪席捲完後餘浪不斷拍打”彼岸” (餘波未平)，8個字形容”驚濤駭浪” "波濤洶湧"及後fade out又是一種留白。
五讚歌者岑寧兒第一段唱出漫無目的遊走，對困局嗰種無力感，抑壓感 ; 第二段”頹垣敗瓦上縱火”開始有不滿﹑怨恨，solo過後累積夠能量去爆發，對困局作出最後嘅納喊。

《歎息橋》插曲 Yours Truly

作詞：Mike Orange、黃靖
作曲：Mike Orange

I've got millions of words to say (Ground control to Major Tom)
In the dark I'm so afraid You've really made the grade
to tell you how much I care for you

For all the promises I've made
I'm sorry I have betrayed
And it's driving me insane

But you'll have to understand
I won't even try to defend

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm now millions of miles away
In the dark but I'm so awake
Recalling moments I've shared with you

For all the feelings I have for you
For hiding them I'm such a fool
Now my heart is soaked in blue

And you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm in this attic every night and day
My loneliness just won't go away
I've hurt you now I have to pay

For every lie I had to say
I said it to keep you safe
It sounds phony but it is true

But you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

慎入

Catherine角度
Ken角度

Ken角度
Joyce角度
衛思雅假笑

Ken角度
Joyce角度

@CHOK人

@IN石原里美WeLove

webmaster@ofca.gov.hk, broadcastcomplaint@ofca.gov.hk

本人就無綫電視無綫財經資訊台在2020年5月23日晚上7:30PM播出的節目「另一個香港」作出投訴。

根據「電視節目守則」，合家欣賞時間定為每日下午四時至晚上八時三十分，在這段期間，任何不適宜兒童觀看的材料。持牌人應確保以負責任的手法播放節目，並應避免在沒有需要的情況下，引起觀眾反感。
上述節目就香港「反修例」運動的報道內容及受訪者言論偏頗，一概只報導政府立場的言論，並未適當加入不同意見的觀點。整個節目只集中報道示威者對警方施行的暴力行為，警暴卻輕輕帶過。

有關節目長篇幅指控李柱銘、陳方安生、黃之鋒等人勾結外國勢力，紀錄片未給予機會讓被指摘人士回應指控，節目集中污衊及侮辱民主派人士，煽動仇恨。

有關節目在合家欣賞時間播放，但內容大多涉及未經證實的推測及陰謀論，內容大部分未經證實，引起觀眾反感。

唔該大家幫手send信

@CHOK人

@mrtn1117

Joyce角度
Thomas角度

@齋啡有奶

劇照

[/quote]

一take談
@CHOK人

《歎息橋》主旨係上一代同成長環境對下一代嘅影響

Thomas老豆知道老婆個病冇得醫，有錢都冇用，但係佢怕Thomas傷心而冇同到佢講，令佢覺得佢老豆好冷血，好廢。為咗搵錢醫好呀媽同孭起Sammy筆債，Thomas不惜隻身走到外地鋌而走險撈偏。人在江湖，豈能相信他人。各種因素加埋令Thomas逐漸變成一個表面冷漠，內裡係默默付出，又不斷懷疑別人嘅人。其實Thomas好清楚Sammy所有性格同習慣。同時佢知道Sammy係重情義嘅人，佢唔想Sammy知道佢細個喺比利時嘅事，令Sammy為咗報恩而同佢拍拖，所以佢選擇唔講。但好學唔學，佢學咗佢老豆一樣都係冇勇氣對自己愛嘅人說出自己感受。

Joyce老豆對佢嘅溺愛，養成佢嘅公主病，要乜有乜，所以對每樣嘢都三分鐘熱度。當面對選擇時，佢就會迷茫，到底揀乜最好呢。有難題時爸爸會幫佢解決晒；有選擇時會幫佢揀晒。大個之後，就算冇Daddy幫，都有朋友建議分析。對佢嚟講，有得揀並唔係老闆，而係煩惱。最後連老公都由Daddy同朋友揀埋。細個嗰時Daddy有病，本來都諗住去旺發學下嘢，學學下覺得太煩了，覺得自己都係冇能力搞落去㗎喇，就將煩惱連埋間餐廳轉移畀下手。
大個咗，同廢Ken愛情長跑8年，就嚟4張嘢了，開始冇人追。當Thomas出現時頓覺自己仲有得揀，將付托終身嘅人轉移去Thomas到。當得知Daddy有末期Cancer時，人生恍惚充滿無限多嘅煩惱。當佢頂唔順喇，急於要將呢啲煩惱轉移時，出現嘅係呀Ken。兜兜轉轉又去返揀老公呢個問題上。最後呢次老豆冇再幫佢揀呀Ken，由佢自由去選擇。正如當年一樣，佢仍然有自由去選擇執唔執旺發或燒酒吧，昌叔冇逼過佢。而Ken係唯一佢花得最長時間落去嘅一樣嘢，所以佢唔甘心半途而廢。經過n咁多樣煩惱（住屋；婚紗；酒席；親家；廢Ken），結得成婚嘅佢非常開心。開心嘅唔係因為覓得如意郎君，而係佢38歲人終於有一件事唔係半途而廢。

Sammy細個返到屋企，家無一人，原來爸媽因為爭人錢而走咗佬掉低佢一個。所以佢細細個就識自食其力，唔洗倚靠人都可以生活下去。看似獨立，但其實佢係個缺乏安全感嘅人：細個被屋企人掉低，大個又被Alvis掉低。佢心底裡都想要一個家，一個男人被佢倚靠，照顧佢又同時被佢照顧，令佢覺得自己有被需要嘅感覺。小陸，Thomas老豆同Thomas正好提供一個家畀佢。
細個Sammy孭咗一大筆數，Thomas幫佢還晒；大個Sammy被Alvis飛，Thomas即刻飛返香港開間餐廳畀佢，又畀屋佢住。Sammy同Thomas一樣，都係重情義嘅人。就算被看更誤會係李太都好，Sammy唔會同人解釋，佢同Thomas之間係情義，而唔係愛情（解釋完你咪又係唔明）。
Thomas對Sammy嘅影響，不單止重情義，更會大愛無私。大個嘅佢行過超市都會幫手執好啲貨，被職員誤會佢整跌啲貨都唔會解釋。就算情敵Joyce話要上嚟佢同Thomas嘅屋企瞓，佢都唔會say no，仲會主動讓出大床，自己瞓廳。不過經歷兩次重大誤會之後，Sammy覺得自己要自私起來，出走上海，當係散心，或尋覓對的人也好。
仲有呀，Thomas承諾過話會返嚟陪Sammy過生日，點知又做唔到，令到佢喊到仆街。所以佢好重視承諾㗎，廢事再有人hurt到佢，自己又唔會hurt到人丫嘛。唔知係咪承諾咗小陸咁，而最後出現喺郵輪碼頭呢？（未睇大結局，估咋）

P.S. 紅字為角色POV嘅集名

不推文回覆，唔想推上熱門

整合文喺晒呢到 👇🏻 有興趣睇多啲就過去睇
咁你而家做緊乜呀? 香港獨立呀! [ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (19)

<reply嗰陣唔好reply錯舊post

lm

推

唉

人地冇催你啊 唉

我

屌，最後一集做乜白警同 sammy咁多場囗

推呢個

諗諗吓好多人都好似thomas咁

白警

Thomas 同 Sammy 兩個都覺得對方唔鍾意自己
明明都好鍾意對方

大男人tom

白警溝女咁君子

原來白警係樓下等佢

所以thomas個藉口好屎
想約sammy出黎傾, 都唔好話叫佢番黎執野啦

有隔膜...

唉 係火車頭把口衰

白驚呢下

白警係咁暗示sammy帶埋佢走

好強調14年

原來咁早已經開咗

14年quit完乜都冇

會唔會係暗示佢揀咗阿南

白警就係送收音機同學仔？

20年 大家咩都冇啦

白警14年無做

真白警

係

傻鳩一個

白警下場

白警真係放低身子 只求sammi一句

quit 咗邊仲有福利

但去上海重新開始

真手足

yes

2014年所有野restart

Thomas 視角提過啦

就係因為咁先叫佢白警㗎

2014年

辭完職咪又要返大陸

一開始講左啦

14覺醒

原來開咗 sorry

所以真係白警

之前無睇咩？唔係點叫白警

考公安

其實就係遵守承諾啫

白驚呢段講得都幾PK
你同人地 人地唔同無同你
自私左啲

Thomas又真係 係咁催人走咁

你唔係未甩過我底㗎喎

佢又咁小氣記住sammy甩底

原來應承咗

應承咗人就一定要做得到

兩個都甩過人底
真係好夾

Sammy甩底係唔係成世嫁唔出

歷史將再度重演 ?

有睇但唔記得有無講過係14年咋

Sammi其實真係好記仇比利時單野 就算佢哋一齊咗佢肯定會講成世

臭西烈

今集好悶

SAMMY咸了

佢兩個傾計咁撚奇怪
好有隔膜咁

Thomas甩底記一世

個重點係佢對Thomas好重承諾 琴晚Thomas同白警講數果到有講

白警悶撚到

原來SAMMY 係覺得THOMAS THROW左佢20年

應承左50年 一半都未夠就...

下集好睇

二十年....
點等呀屌

20年

白警點解冇咗份工

Btw佢好想Sammy諗清楚 好驚再輸俾thomas

比利時單野可以講一世

又入去打飛機

同床了

十點十分了
點埋尾呢

疴夜尿

佢其實唔係催佢走啊

佢係想Sammi返屋企嘅時候同佢解釋當年做咩唔番香港

又開住門痾尿?

Thomas唔返轉頭可能畀人打死咗喇

我都想

屙尿啫

返上床

又屙尿
有冇咁多尿呀

20年又真係好耐嘅....

屌有必要加埋d尿聲？

d痾尿聲咁真實

仲趕過打天下

我好似miss咗嘢
到底有無交代過 Joyce 爸爸喺咪比ken 打死

暗示

大家都想

又唔關佢事既

咁後生屙夜尿

有啊非常強調

咁多post

郵輪出現，完

咁多呻吟聲

白警咁樣借啲意唔得喎

食緊飯

又唔閂門、

歷史在重演 這麼煩囂城中

好撚似

一留留比利時20年

Agree

應該唔會交代

自己擒上床

幾時開口夢 THOMAS

冇 應該都唔會交代

屙完尿上人張床

柯完尿冇熄燈

要一齊了

同床？？？

頭先Sammy就冇聲

咁易上錯床

白警 借啲咦!!!!!!!!!!!!!!!!

咁鬼大聲
仲好似無洗手

屙完尿係咪無洗手

屌

扑野了

2014年
請自行詮釋啦

應該都係，唔似會有結局

退休後殘啲合理

自己辭

都冇飲醉 擺到明專登啦

係囉，又話要自然

Thomas mola mola

咁都得

係.......

係咪真㗎

屌，係咪有 season 2, 仲未埋尾

Sammi仲要挨近添

借啲易

Sammy係唔係臭閪？

有 一秒左右

Ken嗰part用咗太多時間洗手

molamola

不知所謂

我真係恭喜你呀

會唔會攬住呢

Sammy知唔知自己想點架其實

落返床啦

係喎

洗左手未呀

Sammy做乜9呀，是咪西痕

不如你陪我上上海丫

屌，臭西烈

屙清啲尿可以扑野

半夜冇人係咁架啦

我老豆都係咁

有尿聲冇洗手聲

屌你

肺can 幫白警洗埋

我係咪又跌左落坑

扑嘢扑嘢扑嘢

dllm

唉 原來係咁
唔怪得要含淚走

gg

白警好慘

白警好驚

瑪嘉烈上身

冇聲你點知佢屙尿啊

仆你個街

屌你老母

尾個下窒尿，好𨶙似

白警成日比Sammy甩底

Thomas角度覺得Sammy唔會留低，
所以唯有問佢幾時走，
幫手執野 (同埋搵機會解釋) 。

都係個句。
說者無心，聽者有意

屌 唔想睇了

咁都仲唔扑？

Sammy應承咗差嗰少少咋Thomas..........

最尾麵係臭西烈出場

好慘

佢兩個有乜嘢感情，寫佢兩個一齊有冇搞錯

咪撚扑野呀

爛尾

屌冇洗手

笑左

仆街，Thomas個處為左佢keep左咁多年

臭西！！

可以寄刀片啦

斷左兩截黎屙咁

Sammy咁重視承諾
諗咁耐都簡白警
火車頭無了

即係特登瞓落去啦

希望白警真係水泡，想thomas同sammy一齊到

屌 白警專登上錯床

想點

你老味

仲以為白警正人君子

白警有半世人都死左係呢個女人身上

一陣又話佢打飛機

所以sammy先唔同火車頭一齊 要重視承諾

對鞋放邊啊

唉 都正常
返到嚟 Thomas下下都趕人走
經過幾次失望 白警又窮追猛打

佢上床上得好自然架

笑咗

打完飛機上床

下 本身聽地唔係做激戰架咩屌你

張鈞甯

陳意涵

屌黑警

邊有白警

如果佢無應承白警，就會同thomas一齊

識嘢喎

食屎啦Norris 衰過刀導

劇照一早劇透大結局dls

其實sammy係內心脆弱
唔係想照顧人, 係想有人陪

有聲

yeesa !!!!

yeesa

Sammy 對白警係唔會守承諾

臭閪烈

衰妹

永遠定格

慣咗姐 頭先好似都冇閂門

你 面又青

點會無屌過Joyce

好耐冇j會長了

點解聽日唔係做激戰？
有咩事要抽起？

人地早過Thomas溝Sammy架喎

一晚七次

屌仲好期待

唉，屌

本身唔係播激戰㗎咩？做咩變咗長頸鹿

金金金金金金金金金金金金

係囉

凡事都唔係睇表面

笑出聲

有judy老母都無撚食過阿屌臭西烈

佢哋可能係親情友情多啲，sammy都話愛情耐咗就係親情友情

唔怪得sammy咁簡
佢一直都以為thomas唔中意佢 趕佢走
所以後面thomas 澄清 先咁崩潰

去完郵輪無嘢發生之後同阿南去上海，完

可能Joyce個仔係Thomas

！！！！！！
係worrrr

其實我覺得係寫果種同thomas失之交臂既傷感
同白警對的人錯的時間既無奈

白警係習慣咗痾完夜尿訓返上張床姐，我覺得佢唔係特登

Sammy 搵水泡都唔係咁搵啦

Sammy同白警一齊之後，
Thomas先講真相
唔怪得話太遲

佢地幾個啲關係搞十幾廿年都未搞掂

每次都係咁 上次Elvis 今次白警

根本就係隨便搵個人

如果Thomas聽Joyce講 早啲開口咪冇事

錯PO???

我屌呢個咩廣告嚟

係wo

激戰個名太黃？

長頸鹿唔係問題
問題係呢套戲本身好垃圾

正式宣布

sammy取代joyce成為臭西港女

點解以前Sammy同呀南性格fun咁多 而家咁悶

Sammy算唔算精神出軌？果時已經重視thomas多d

唉屌

唔係因為一句
怯 你就輸一世下話
仲有我想講 本身viutv排咗期月尾播逆權大狀
屌你老母抽起咗

就係一路以嚟都唔鍾意佢

屌
係喎

唔係澄清左咩

邊度可以搵到 your truly ringtone

激戰有講光復香港咩

同Joyce 好似冇真正一齊過 (Joyce角度）
就算Thomas 角度 佢地拍拖都係好短時間
同埋Joyce 冇喺Thomas 屋企過夜

人大左啦

啲尿太黃

無都唔奇，都唔知拍過幾多日拖

到底Joyce 老豆有冇死
仲有10分鐘點完

本來都係撐thomas, 但係越睇就越憎佢，乜鳩都唔講，又怕受傷，又成日講錯野，好撚on9, 最白痴就係“我想澄清返啫“ 而家覺得抵佢孤獨好過，支持白警

請問呢兩集有冇提過阿ken係咪殺左秦沛
定係我miss 左

洗唔洗自我審查到咁 岩岩洗好底又臭返

怯，_ _ _ _ _

頭先有閨蜜嘅廣告

屌仲諗住聽晚睇

Sammy承諾咗唔可以反悔

宜家先澄清

聽晚好戲勢廣告

套戲名太激

年紀唔細，當佢水泡

Push

我幫Sammy喎
係Thomas咩都收埋
又趕人走

當年都無守！

火車頭成碌柒咁

遲來一秒鐘遲疑一秒鐘良緣永遠這樣斷送rip Thomas

逆權大狀都唔敢播 屌你老母

改咗戲咩

冇提

iPhone自己整啦

2個都受過情傷
點會同中學一樣呀

同佢後生一貫作風 收埋哂

後生果陣所有野都係最好的

Kiss

唔關事呀？激戰邊度黃

老豆應該open end 啦
唔會忽然交代返嗰邊

食左啦

最後直路了

收兵

屌 kiss

錫錫

原來仲要咀左啖

閨蜜2

執野果幕

得米了

唔係ip

所有野都有變數 有希望

而家去？

屌 sammy 執野前已經同 thomas一齊左

仲錫咗阿南一啖

唔怪得喊得咁勁

佢都唔想再hurt 白警

咁多年啦
又各自經歷左咁多
性格有變都好合理

見到白警同sammy咁sweet，好撚sad
Thomas mola mola

我屌

molamola
kiss 埋即係尋晚食咗啦

白警真係好撚慘

Oh唔怪得琴日Sammy喊到咁
如果Thomas早啲講 佢就唔會同阿南一齊

應該琴晚扑咗

最後一節

人大左你想要幾fun

林超賢藍到幫中共拍飛機片

Thomas有講過佢缺乏安全感

問你老母咩 成撚日問問問

咪就係因為Thomas一拖再拖

睇埋執野呢幕先

thomas搞到sammy又三心兩意
但又要守承諾

來到呢度，我覺得火車頭係真係抵死㗎

真係好煩

因為 啊談

喊完

白警黨

好煩 係咁催

Sammi真係有等

白警又踩多一次tum

Sammy

唉 佢都喊 點解佢要咁遲先講

"承諾"

屌 錄咩音

Thomas 表白得岩岩好，不過琴晚應該扑左

白警好男人

Sammy喊果幕冇播到出街

下？呢part全飛？

屌 得首BGM岩TIMING
連澄清都錯TIMING

屌你老母Viutv 還我逆權司機

19分喇

食左

跟住再變卦
都係去返郵輪

無時間喇

兵仔南

白警成個女人咁，吹吹吹

佢今次要遵守對白警既承諾，所以琴晚先問 Thomas 而家表白係想佢點

佢兩個中學同學嚟㗎喎

仲要拍過拖

講呢句嗰個巴打真係好勁

如果火車頭有出聲留人

屌。。。。

20分了

佢仲望緊

進退2難局面？

驚又輸

哼，女人！

同Thomas一齊真係等下世

最心痛是...

當年Sammy甩底＋前妻不體諒

受過咁多傷害 都變得冇咩安全感

真係上樓下樓兩個樣

唉 誤會咗咁多年 啱啱決定同呀南重新開始
而家突然澄清又唔知點算

錯過了

屌好想睇

愛得太遲

我老婆反而覺得點解sammy成世人都要痴住個男人
後生thomas - elvis - thomas - 白警
係咪無個男人係身邊就唔得

老豆助攻

但係假設兩個都鐘意對方，sammy又為thomas付出過d咩先，佢都一樣無出過聲啦

換電話啦

Thomas係憑實力單身。

播埋哂啲垃圾戲 屌你

可能sammy覺得寧願自己唔知個澄清

如果你唔係即係唔係一家人去啦，咁我唔去喇

聽日自己睇

澄清

會搞到SAMMY仲崩潰 佢同白警一齊左

唔係重點嚟嘅

有些心意⋯⋯

我而家同咗呀南一齊呀

琴日未講左點解

白警驚佢會同返火車頭一齊呀

唔怪得陸仔知道sammy同阿南一齊

拖咗佢廿年 終於決定放手
點知解開誤會

都唔撚知做乜鳩抽起 屌佢老母

Sammy 是否臭西

MING蛇

畢竟係
反港獨台。

咪臭係
火車頭又買鋪位 又比屋佢住

劉小華咁串

"好地地"

邊有好地地好

Sammi到後面係呃緊自己

是

咁冇口恥架

Sammy仲係覺得thomas唔鍾意佢

佢自己又唔撚飛去比利時自己揀 Elvis

轉左閨蜜？點解嘅？

Sammy 姨姨你咁冇口齒咁 講好咗又唔去

不可等某個日子

應承左就要一齊喇咩

畀著我都應該會
個種忐忑不安都幾難頂

屌你佢真係以為佢唔鍾意佢

老豆一早當咗Sammy 係新抱

攝入去點訓

呢個時候嘅阿南就係見完Thomas

之前都肯播逆權公民

得返幾分鐘

結局就係咁?

唔係唔知
不過女人角度係會咁樣睇

Thomas尋日個段溫馨提示

唉 兩個人既timing 可以全錯

食屎啦，操控狂

呃緊自己咋

想變TVB?

A level 都未考，已經全家著草得返自己
又差人成身債，更家無親戚take care...
好難唔會咁
Elvis賤，但可能佢屋企人真係收留咗佢，對佢好

只能講 無人聞呢 就唔知係唔係臭既

換翻轉你係佢，你可能都會咁做，失去左咁多次，今次唔會想再失去

真呀 講嘢講到咁

踢被 咪又係火車講

為咗幫佢還錢係比利時20年

所以先去

呢度阿南應該見完Thomas，汲取建議之後用自己方法對Sammy好

屌 白警講嘢個方面真係贏Thomas 10倍

遲咗一步

死煩膠

阿南

呢度白警見完火車頭返嚟???

時空間邊同

好似好sweet咁

我唔得喇 好心痛

前黑警 你唔報佢都有方法查啦

朋友黎架咋無野架 朋友黎架咋無野架朋友黎架咋無野架

全部都係thomas教佢嘅嘢

阿南都好似有啲變態...
雖然佢份人係冇咩安全感

國安法立左

白警你係男人就播番段錄音人聽啦

白警 sweet到

我覺得sammy同白警一齊係最好
白警對佢最好

kiss

條友好煩膠

吓竟然係咁。。。。

好sweet

白警...好偉大

白警都係無乜taste

好癡情

吓

我仆你個街

嘩白警真係好好呀

忙忙忙其實自私

sad end

屌呀唔撚係呀ma

女人就係想男人咩都講出口 先覺得被愛

佢咪又係因為judy而自己唔講 燥

後生濠B就sweet 老咗就煩膠

唔係佢兩個

讓愛

係喎 Thomas走咗之後阿南就上去

承諾

好L sad
以為白警講俾sammy 知
原來自己用晒d 橋

鑽石公主號

遊輪同邊個同房

咁thomas仲以為自己得米

同埋好想知點解秦沛病到就死都可以行到落樓掉晒玩具
再上番樓扮冇野

還我秦沛視角

竟然係咁

好過閪！！！火車頭還錢加20年呀

抵Thomas 單身 真係實力嚟

誰會在意 誰會及時

阿南唔係俾機會佢哋掛 又想成全佢哋？？

唔準劇透架⋯⋯

一套戲都容不下

臭西Sammy 一晚大逆轉

我都寧願同阿南一齊

唉..做哂火車頭叫佢做個啲野
我都唔識講了

仲要衰過，唔驚就假喇屌

武肺

原來最尾Thomas係空歡喜

白警是咪讓愛

火車頭尋日見到佢嚟仲暗爽

原來Thomas都係輸咗

唉好慘呀白警

同小陸同房

唔要佢兩個一齊呀

打晒茄輪

白警其實都係聽完thomas話先咁
因為佢好驚 佢知有個人俾佢仲了解Sammi 而且sammi放唔低 其實大家都好可憐 唉

又Kiss

25分

又錫

諗起最後thomas個開心樣 點知sammy已經同咗阿南一齊
抵死

我都會咁揀

最後一次旅行

即係點呀

又播激戰廣告又逆權司機

而家又閨蜜二

幾興幸SAMMY冇同火車頭一齊

睇返琴晚Thomas 同白警飲whisky 嗰幕啦

goodbye kiss and hug

嘩

口水聲

我屌你老母
竟然係揀白警

遇到個咁既男人 其實真係抵佢哋一齊既
不過火車頭

咀完未呀

要錫幾多次

唉屌 sweet到 打車輪

屌，乜野 ending來

雖然唔係sammy叫佢咁做，但係sammy有冇諗過thomas咁多年黎為佢付出左幾多先，講到係比利時撈黑真係好過癮咁，淨係識話自己等得好委屈，幾個月佢就忍唔住溝仔啦

歎息炎

食屎啦，bad ending

打完車輪未呀屌

都係一種幸福

原來真係會睇到唉唉聲

上集見Sammy出現仲以為佢回心轉意

火車頭輸喇

吱吱聲
Molamola

小陸

頂你咩收音收得咁清楚

Sad ending

VW呢次贊助真係唔抵,套戲由頭到尾都淨係影到個車頭

好sad....

琴日佢做返火車頭想佢做既野黎炸

雪雪聲

應該係Thomas面前打 宣示主權

做男人千萬唔好做tommas

扑啦仆街

佢以為自己澄清完就係留人啦

我都開心唔到

一開波仲以為bowie得米，一腳踢佢落船算

同屋企人睇好撚尷尬

女人角度問題

等佢哋終極告別
會返黎就係自己全勝，唔洗再諗

ming sir就係船上面播毒嗰廢老

一秒動搖。。

尋晚thomas見到sammy黎仲偷笑

尋日SAMMY講呢句個語氣唔係咁親切

當年副畫

冇用架啦

抵撚你死啦Thomas

白警讀書果陣已經同佢一齊喎

佢好冇安全感屋企拋棄佢又留低成身債

Sammy 畫

thomas送幅畫
搞到sammy條刺只會越勁

完

咁講完其實應該留，走係少數

Thomas成日都唔啱timing

嘩啲 credit list 嘅字細過苦瓜 MV

thomas繼續青頭

火車頭以為自己仲有機會

？？？

下？完嗱？

硬上ending呢

究竟昌叔係咪死左

thomas真係好撚煩
我覺得我好偏頗 但都係咁話

Dllm 俾d咁既 ending我

遲左廿年啦

Thomas仍然青頭

What?!

嘩屌 出大絕

THOMAS覺得自己有機 但唔知自己已經輸到GAME OVER了

冇啦Thomas冇行玩完

冇啦，冇鍚呢幕仲有計傾

冚家鏟

唉，屌你老味！！！！！火車頭！！！！！

張畫
真係哭左 哭死了

Thomas行李入面有冇飛機杯

喊左

完！

呢個真

第一次咁唔想要開放式結局
太多遺憾

OPEN ENDING!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

搞錯呀

點解劉小華個樣咁多年都冇變

火車頭諗住佢返嚟係同佢一齊

呢個結局勁到仆街
心服口服

都係個遺憾

Thomas唔爭氣，乜野都收收埋埋

Thomas做咩已經唔啱timing，只會令sammy更痛苦

何鴻燊 抹前塵上路 ！

佢地諗住定格定幾耐

放毒針

洗濕左個頭

佢地依家連野都唔講

見到thomas自信個樣就想笑

Sammy 無一見面就即刻講
是咪...

依PAIR唔算OPEN啦 SAMMY選擇左

小朋友幹大姐姐？

果張乜來？

會唔會有番外
上帝角度嗰啲

終

Bowie勁，期待下一套，佢話會用返呢班人

仲白？

天下無白警呀！！！！！！！！

收刀片啦仆街

一諗到火車頭後生就好心up

岩 成個女人咁
講啲唔講啲 做啲唔做啲
Timing又錯撚哂
人地有白警la

終你老尾

大概知
都係哭死

28分，結局先生性

雖然遠 但係周家怡最尾個表情真係⋯⋯隔咁遠都好感受到個份忐忑

白警又真係幾撚sweet，咩都講出口
Thomas抵輸既

多謝viutv

隔離一路傾緊計架

最尾 Sammy 好似又想喊

傻鳩咁

仲要冇高過咁

真係嘆息

有新劇

一開頭果張畫

屌 咩嚟㗎張畫

屌你個結局

哭緊 笑左

佢開放到好無限囉個結果諗乜都得

呢個世界果然冇白警

好sad
sammythomas可以錯兩次timming

白警又可以踩兩次tum

未算好濕，利用完佢喺上海癡到老細咪算囉

講真，thomas咁撚on9，最後仲自信滿滿咁樣
我都寧願sammy揀白警

抽起逆權司機 屌佢老母
唔多謝了

agger

觀眾睇得好苦

心如鹿撞

完全冇提 ken 同 joyce 想點

比我都揀白警

遺憾收場

正

洗唔洗開 big big channel 投票個結局？

Thomas = on9
白警 = on9
Sammy = on9
結論：on9

大陸版有冇加返句
「胡啟源因謀殺罪名被公安機構依法逮捕。」

刀片ready

重要咩？

係....

20年呀屌...

joyce老豆點???

成撚日口不對心我最勁
以為人地讀到你心咩
付出左咁多又唔話人知抵死啦

籌備緊劇本

冇架啦 佢始終唔相信thomas係愛佢 就算俾佢地一齊結果都唔會係幸福
同白警一齊都係另一種幸福

同白驚拍下散拖算 之後要同火車頭一齊

好撚自信咁遞張畫，一粒聲都唔出
抵撚死

所以套野得伍姑娘線good end

沾沾到佢 以為自己仲有機
但其實一早收曬皮

sammy=臭雞

又有陳奐仁？

我愛嘅人 愛我嘅人

小陸破處

有想像空間其實幾好

唔洗咩都畫出腸

張畫係10幾年前 sammy唔知邊個畫俾佢個張，佢終於知十幾年前 Thomas 係有送到禮物俾佢

陳奐仁殺秦沛嗰度咁就交代完？

點知輸到貼地

今集有Joyce把聲

Sammy 肖像畫

人生就係咁

Open ending還open ending
可唔可以起碼交代下ken同Joyce 果邊點

Sammy心諗：你又想點

真，私生活都係黑

最後都係冇得BBQ

見人黎仲以為自己得米

究竟sammy喺房喊得咁勁

係為自己喊定阿南喊
又伏多阿南一次

屌，下個星期又係韓劇

咁唔係點? JOYCE同白警都叫過THOMAS自己做野講出口
佢都要退 點怪得白警

去左登高

Joyce老豆係咪死左

咪臭係

其實係 我到宜家都相信緊就算比你結婚 身邊果個唔一定係一生最愛

之前已經講過係得5姑娘ending好啲

I truly do

啱呀，thomas on9佬

想知係咪真係俾啊ken扔死左

死人藝術家性格
以前識個朋友就係咁
唔嗲唔吊最鬼憎

屌 係

Sammy咪又係

浪子回頭都係死性不改
我要MASSAM 唔係白SAM 啊

姨姨啦

真 佢成日都將d嘢收埋唔講 連一句簡單鍾意都講唔出 點同佢過世

唔止啦
thomas做到好憎佢咁 點開口呀

佢個表情真係

講晒啦

Norris Wong 黃綺琳
佢成世人投資咗最多時間嘅男人消滅咗最溺愛嘅男人。而佢身體內仲懷住呢個十惡不赦嘅廢柴所播下嘅下一代，希望仲有自由選擇嘅佢，今次識揀啦。

後生反而體諒佢，而家40幾歲人，仲係咁玻璃心，就抵佢孤獨終老啦，我覺得依個先係依齣野嘅特點 就算係男主角，好似係情聖咁款，好偉大，其實都係一身缺點

觀眾不會接受揀thomas，堅決反對！

奐人之後既角色可唔可以繼續濕鳩落去

viu收埋咁多黃藝人 低調d算啦

唉個ending anyway 多謝林保怡同個班底 我上集睇到流馬尿諗起自己好多以前嘅野

咪臭係，sammy有冇諗過thomas咁多年黎為佢付出左幾多先，講到係比利時撈黑真係好過癮咁，淨係識話自己等得好委屈，幾個月佢就忍唔住溝仔啦

睇完我都寧願 Sammy 同白警一齊，
Thomas 係為 Sammy 做過好多野，
但係樣樣野都收收埋埋要人估，
咁樣2個人就算真係一齊，都會因為猜忌而分開，
而家起碼白警所有野都會宣之於口

ken幾好
回歸老母懷抱

有閪用咩屌！！

其實係會唔會叫joyce收埋咗炸
因為風水

佢兩個性格咁口不對心 都唔會有咩好結果

其實呢套戲都係講得比較現實，所以現實嘅都係會揀阿南

Thomas 明知sammy 唔去遊輪都帶埋幅畫

其實都唔算開放式結局

呢集叫「承諾」，即係代表Sammi要遵守去白警既承諾

個仔要死呢

繼續著吊腳褲

THOMAS仲有機嘅
白警屌厭咗咪到佢囉

講到去咗20年幫佢還債都要走，吹脹

火車頭幾情深

冇喇 講到明冇BBQ

製作特輯一早講左ms5有較好的結局

真係咁

歎息 橋

感覺白警愛佢多過佢愛白警
梗係搵個最錫自己既

編劇都話thomas一向唔緊張sammy，係佢無啦啦有人爭先開始緊張

即使sammy揀咗thomas難保幾年後佢又打回原形

登高另一意思
歌詞終於合理

Sammy 同 Thomas 上到船全程扑野
白警帽事既

專登去廁所唔閂門吵醒sammy
扮上錯床博大霧
乘虛而入呃人感情

佢以為自己真係男人心大哂咩

我都覺 做到Thomas咁麻煩不如唔好一齊啦

之後係咪Sammy結婚 有精靈 猛咁叫thomas 佢講 哈利路亞 - chance ?

係 你可以話佢唔開口 但佢幫你撈偏還錢 仲想人點
唔通日日怨婦咁講自己係比利時為咗你仆晒街咩

Agger

係呀，其實兩個都仆街，但係sammy有得揀，thomas冇

每人都有唔同原因既
上一代影響又好 咩都好

Sammy可能心動

坐監啦

過咗20年
唔代表會有20年嘅感動㗎喎
宜家仲要又過多咗幾年

邊個係火車頭

不如播多啲日劇

默默付出既火車頭

人渣

Sammy 都唔好得幾多。忍受唔到孤獨，一味付出，一定要有男人留係自己身邊。等多一陣都唔得，等多陣咪唔會搞到咁複雜囉

不了 阿南會佢好好

比利時冇咩劇情

Thomas

Sammi心諗送完俾阿Joyce又送俾我做乜鳩呀

幾時又到左Sammy錯

On9

永續

屌啦，係個on9懶型咁話為咗靚女留係嗰邊在先

結果都ok啊，Sammy有好男人照顧。
係Joyce慘d

其實如果sammy冇應承到阿南，係咪就會同thomas一齊

但其實sammy應該都一早知thomas識畫畫

唔會最後先諗到以前茶記幅畫係佢畫掛

係sammy立場又真係好難再信火車頭嘅
係我地觀眾知道得太多先會覺得sad

唔好咁執着啦

thomas做嘅付出係情聖，但係好多野都係自己攞黎，根本冇理由唔講，純粹怕受傷，最終關頭仲怪人唔等佢，淨係澄清返，屌佢老味

唉
除咗唉唔知講乜好

但係現實就係咁 好好睇

女人就係想男人講出口

屌 你咁講既

依家先黎畫把撚咩 人地同白警一齊左啦

佢要溝嘅話，溝番左Joyce 啦

懷疑因為大家睇咗劇透

我已不懂哭笑

想要cap圖

冇話有殺

下星期一9:30做乜？

我地睇劇就知thomas啲野姐
Sammy點知

韓劇

真係睇到屌出聲 都係佢自己攞黎

就算真係唔知佢識，都會估係thomas啦，唔通財叔咩

Sammi成世人都好好彩 就算佢中間比elvis呃過
都仲有兩個男人等緊 幫佢

唔甘心付出左咁多但係佢同第二個一齊

抵死

Sammy等咗20年 thomas冇講過出口sammy點知佢中意自己

佢做開大佬，收埋收埋可能係習慣

唔算 佢無承諾同火車頭一齊
有承諾到要去遊輪 所以有去
亦承諾咗同白警一齊

Thomas角度係咪無送畫？

有名你叫歎息橋
結局點會唔歎息

可能joyce會變左單親媽媽獨力養大ken個仔
又係有大把錢係手
可能會loop多一次好似ken咁既悲慘成長故事

Thomas個陣係電話同佢講係比利時好多女溝好多嘢玩喎
俾着係你都會死心搵第二個啦

好難講
sammy話就話重承諾 自己都甩人底

其實係

咁應該話如果佢真係咁專一，一早點會同joyce一齊,第一集成集喺度玩捉姦

咪係，淨係識怨人地唔番黎，自己幾個月都溝新仔啦，佢為thomas付出過d乜je

屌即刻冇咁sad

咪係
火車頭都已經講到明教白警點做
白警真係跟住做又有錯？

咁大個人仲 FF 人地會同返條女講？

之後 sammy 先恍然大悟
自己誤會左 thomas咁多年

唯一笑得出既post

斷氣息添

你又諗翻佢細個老豆老母就掉低佢一個人走佬，由細到大都無安全感，所以先想搵個人陪喺自己身邊，同埋都唔係等陣，當日 Thomas 自己都無講幾時返，一個女仔你會想佢等幾耐

黨話你有你就有
做緊咩呀

仆街...

咁多年都冇一齊啦 阿南根本唔係個阻礙
唯一既障礙一直都係THOMAS唔講出口 口不對心

唔准個仔玩玩具

係 所以比較之下白警真係贏9條街

白警個做法係咪個個女人最buy?
放心比女友同第二個男人＋家人去旅行

咁佢自己生死未卜，唔通叫Sammy一路等佢咩

睇pin msg 嗰post

不如趁Ken坐監翻兜Joyce

屌笑到仆街

垃圾桶摷返俾佢？

Sammy自己肯白白比27萬去愛一個人
唔諗下thomas為左佢搞間餐廳都唔撚止27萬啦
佢又唔諗下咩原因

Thomas又係on99咁你性格咁閪都同你住 又照顧你老豆
普通朋友 一點愛情都無幫你照顧老豆呀

兩個都無講過

其實現實都好多人係咁

同對方好熟好夾

但有時timing唔岩/冇開口
就分開發展

做唔成情人愛侶
就只能成為好似家人/老死咁

要養埋廢ken個仔

我以為重新畫過

廿年

要玩野既
sammy係可以好似後生時咁樣為左thomas而不守對白警的承諾
白警隨時再中伏

Catherine得一集視角

白警又覺得自己比唔上Thomas
Thomas又唔知已經game over

岩呀
真係care sammy，就唔會帶條女上嚟「我哋屋企」
玩都出去爆房啦
同編劇講咁，只有失去先會著緊
抵撚死

Sammy個陣都唔信幅畫係畫緊自己
肯定唔記得有依幅畫
係再見番幅畫先醒番起
所以最尾一個shot 周家怡做得好好
一方面岩岩又承諾同白警一齊
但另一方面知道原來自己一直鍾意既火車頭
佢係鍾意自己
個種忐忑

我覺得ar ken老母偷偷地去人屋企
拎垃圾袋倒晒佢岩數啲

佢地真係歎息唔到 因為係抵死

咁冇口氣唔使再用noino

其實有好多位都反映到，sammy其實都feel到thomas對佢有野，佢唔敢承認，怕估錯

踩壞佢

淨係睇後生版就係可憐thomas, 睇埋成年版就抵撚佢死

記得當初有巴打話會寫影評 坐等

打哂車輪喎，贏哂啦

Thomas角度喺郵輪碼頭係咪無送畫？

只能話 愛情冇得咁計
sammy要既野從來都係承諾講出口既被愛
佢心甘命抵俾27萬係佢曾經感受到個個人係愛緊佢
但thomas從來都冇令sammy覺得自己係重要/被愛既一個
白警先係sammy想要既野

Sammy同d mk妹有乜分別
為左寂寞而拍拖，好似自己獨立唔到
完全睇唔出佢有幾中意白警

佢無放心喎
只係無可奈何地要畀佢地了斷

應承咗小陸呀

次次睇親都笑到仆街

feel到佢打住車輪都唔開心

creamy條線其實唔知做咩
拖多半集

細個真係唔識欣賞男人心一宇馬

而家睇返佢真係做到果種大男人既感水

應該係重新再畫啦
十幾年前幅畫有好多摺痕喎

最最尾果段shot sammy真係完美表演左
解開左10幾廿年心結
但中意嘅人又偏偏唔可以係一齊既人
而只不過係因為時間既錯

打茄輪一件事，上集同Thomas飲野佢咪覺得自己比唔上Thomas

Ending可唔可以解讀sammy個心始終都唔係白警度

真心冧聽到都覺得呢個男人嫁得過接收工 每年生日同你過 仲敬老 尊重你意願我係sammy都狗衝

白警已WIN啦

reply #4

今次真係男人心一字馬

冇咗tvb d柒味

Sammy自學生時代已經有呢兩條友喺佢身邊
好彩嘅唔止係有人喺佢身邊
而係隔咗咁多年都仲喺度

有邊個唔到因為寂寞而拍拖
二嚟佢嘅成長背景決定佢性格，需要安全感

兩個根本自己呃自己，都估到對方可能中意自己，但又怕估錯之後會連朋友都冇得做

個人覺得都算open end，因為回憶果到sammy對住啊南會甩底，但對住Thomas就守承諾。雖然過再咁耐，再加上同左啊南講今次一定唔會甩底 ，但專登安排而家比幅畫，導演應該係想觀眾自己聯想sammy最後揀邊個

唔止歎息 我睇到窒息

可唔可以用佢問邊個係呀ken個樣

係
錯timing

打lin鐘

自己鐘意Sammy又唔講
其實都唔係第一日知自己最鐘意係thomas

仲要成日誤會左thomas

因為sammy從來唔覺得自己係特別個一個
講到尾又係因為THOMAS從來唔講出口

今集學生Ken俾返把遮Joyce係咪突登𥄫佢
聽到茶記老細話要買層樓俾佢

唔記得左佢地大個點識

其實無咩好睇，d資訊錯撚曬

現實咪綠到落腳Lo

我都想要嗰個樣做火車頭

幅畫都唔夠20年感動啦
20年個消息都消化咗
幅畫只係帶來無奈 而唔係忐忑

忍唔住笑左

瑪嘉烈與大衛 最後係咪一齊
翻睇呢套當massam一齊算

大家 要表白唔好等呀 就而家啦

佢把聲真係

去阿kay生日party

No

睇Jump scare

同我踩呀大力啲

係
Thomas自己縮 講晒俾阿南知 阿南成全佢炸

屌 其實成套戲我對Thomas Sammy條線一啲興趣都無
今集仲交待左成集
完全無提到陳奐仁果邊
製作特輯仲話陳奐仁個下場係最慘
搞到我仲好期待
明明而家最慘係衛詩雅多啲囉

thomas好似喺sammy面前送過畫比joyce
喺女都送分手畫
我係sammy就嬲到好似ken 咁即場踩爛幅畫喇屌
唔撚稀罕呀

根本咁多年Sammy都無可能唔知lo，佢咪一樣驚，一樣自己呃自己

笑死

Kay生日party

Kay嘅生日party
介紹ken比Joyce

變左睇kaki solo

大家以為sammy簡左阿南
但thomas無啦啦俾幅畫佢搞到佢唔知點好

但就係咁好正 兩集夾埋睇嘅時候

已經嚇到賴屎

所以咪同 mk妹一樣
佢其實為有人陪佢去上海所以同白警一齊

多幾集變恐怖片

唔想中多次伏，所以有恐懼，但有開聲同sammy講。最後sammy對白警有承諾，白警先講咁多sweet野 自己係男人都睇到

thomas條線高質好多

我覺得寫落去都冇可能係thomas，佢個性真係太仆街

歎息橋 片尾 《彩虹橋》幾正

Ken Joyce線先悶喎

如果三集catherine
會變黑巿

我buy係忐忑
其實成份感情本身都收埋
但去一轉上海＋阿南再出現＋Thomas趕走佢
結果而家好似湖底垃圾咁 卷晒出嚟

然後2日之間 大量info湧晒出嚟

加上Sammy個本性都係甩開底
"原來我仲有得揀"
會唔會咁？

再多就唔正架啦

但我覺佢同白警都係岩岩開始姐
可以隨時 bye bye

岑其初lin

兩個都好玻璃心 要畫公仔畫出腸都可能唔信對方鍾意自己

中段拖得好慢

我鍾意尋日嗰集多啲

同埋就算喺茶記唔知係thomas畫，返到香港一齊住都知佢識畫畫啦，照道理喺碼頭度收倒幅畫應該唔會好意外姐？

Ken個角色又廢又仆街，再寫長d會好撚反感

話時話，Bowie 幾時先會有一套劇真係同周嘉怡係真正 happy ending

見到Milky咁樣對老母，令到+K 識反思之後接納Ryan

佢被Thomas坦白完，都會留響門口等，仲想俾機會佢，響船上面一個月，乜事都可能發生

係咪會話男友唔著緊自己

睇到個人好忟

真係歎息啦
回歸主題 歎息

最重要係無乜特別進展
成日都係Ken唔想結婚，Joyce想結婚

Joyce真係好慘
Thomas都可以話自己一手造成
Joyce有咗仲咁開心點知老公變咗殺父仇人

係房到喊個幕

即刻諗
其實細個有冇d野我都一直係誤會咗

真, 已經想殺人
仲有佢個西老母 , 完全挑戰忍耐極限

係要有事 係間屋一齊住左3年 連打飛機都睇埋 唔覺得係隻船上會有咩發生
仲要佢會記住自己應承左白警 依家係人地女朋友

Sammy個演繹係忐忑喎

但係同catherine完全冇關係無啦啦冥想，變返正常人

佢聽唔到㗎老竇講完佢先入茶餐廳

Kay andrew撮合佢哋㗎

最鐘意睇kevin視角

我覺得新post要比大家投票sammy最後揀白警定火車頭

ken條線真係幾悶，兩個又做得普通，陳奐仁做唔出個種群腳仔個種感覺

套劇真貼題

佢最後心軟，都可以話係自己攞黎，結婚前佢已經知呀ken擺明係垃圾黎

白警啦thomas太on9 成日扮情聖

佢嗰集係咁有啲藍光閃好驚

yup
個結局唔使做埋落去 都知會同阿南繼續

可能因為茶記伙記都話唔似係畫緊Sammy所以佢冇乜上心掛 至於碼頭果幅唔知會唔會係廿年果張黎 如果係就真係好意外 keep左廿年…

第一集已經開嚟聽

睇完個結局
唉....

Catherine視角應該要多集
個轉變好奇怪

同埋令Kevin知佢老豆黎左自己學校教？

白警sure

老公返嚟
個病就好返

薇第一次幫忙整理貨架被售貨員誤會之後第二次看到散落的商品就直接走開了

Joyce角度

老豆出事第一個搵到係呀ken

到佢想放手嘅時候

呀ken又箍煲

起碼性格鮮明啲 就係又廢又仆街 massam太平淡 拖拖拉拉悶到訓著

Viu ig有得投呀 幾個鐘前好似南3:7火車頭…
利申投左呀南

最後一幕，Thomas佢地三個坐一邊，Sammy自己一個坐，看似暗示佢地唔係一家人，但Sammy又嗌陸仔做細佬，之前好似嗌開陸仔，變左一家人先嗌細佬？
仲有白警句 守承諾都要睇對象 都暗示Sammy揀人來守承諾既可能
導演留左唔少曖昧既線索俾大家解讀個ending

原來25英文名叫 Elvis

但佢誤會個點係Thomas冇守承諾倍佢過成日 留咗係比利時喎
送畫嗰陣唔係未去比利時咩 果陣應該同緊阿南一齊
最多都係發現Thomas中意咗佢咁耐姐 唔算解開咗啲咩？
（可能記錯 戴頭盔先

同埋都係阿南叫佢去遊輪佢先去
所以之後發生既野都係一種遺憾

thomas臭西烈食屎

我諗現實應該大部份女人都係揀白警㗎啦
已經用左自己成個青春去等 呢個時候有又個男願意比承諾你

個人表現 top3: 呀談>怪獸老母>kaki
陳健朗安慰獎

個個都知為佢開餐廳
自己唔知

係
因為其他都好壓抑
返去Kevin即刻舒服晒

當然唔少得190易健兒加持

Sammy喊嗰場超hurt喎

同意 至少呀南冇試過應承左同佢慶祝生日但放飛機先

臭西烈都唔識 好歹有限

補：揀thomas只不過係想彌補自己青春時候嘅遺憾

當時未坦白，點同

係咪佢自己嘅故事嚟㗎

cctvb 浪費啲好演員啫
一個演員做某個角色做得好，就永遠派同一類型角色畀佢

佢唔想認je

本身有CONDOM同搶佢啲食送，以為會好似KEN咁食埋佢

thomas條on9仔
如果我有上帝視角就揀硬

大衛結局場喊戲經典到呢
睇果個都跟住喊

要重新再睇一次

因為佢內心唔承認
佢覺得自己提過thomas搞餐飲好辛苦 係火車頭自己執著
所以成日都唔覺係為左佢咁

Sammy以為自己係最普通個個
但其實係最特別個個

火車頭對住真愛就得返情聖無晒口花花

making of 話Ken 嗰人生好慘，唔係下場

Joyce都有提sammy會唔會你先係特別果個

佢係無表情喎

張松枝都講過

大台編劇永遠搵佢做壞人角色

我中意你個講法

或者應該變做catherine+kevin+ryan三集
可能會再平衡啲

男人嘅青春唔係青春呀？

個表情扮無野

其實全部都高質嘅，top3都好難揀

我都想知

如果冇joyce同kevin
thomas諗住呢世都唔講

真係有下套嘅唔該俾番潘燦良多D戲份

ken有冇殺死joyce老豆，好想知

誰於賭場描繪星圖
誰的荷官藏尖刀
誰人all in 誰人蹈滔

導演有導演意圖，觀眾可以有自己睇法嘅
但個人都會想係thomas，始終佢地都經歷左咁多

因為火車頭知道sammy因為老豆老母去佬所以好擔心返屋企會冇人
佢唔想要sammy擔心

要置頂

但佢都無承諾Thomas啲咩

記仇，記住個店員屈佢整跌
亦都記住thomas為係比利時溝女無守承諾無同自己慶祝生日

我一路仲諗 點解有肥波冇25
原來係咁

咁要加埋Ryan入迴轉壽司